{
    "question": "Kegagalan pahlawan bangsa indonesia melawan penjaja pada masa awal pergerakan nasional di sebabkan karena",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> masih tergantung pada pemimpinnya</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>karena mereka tidak bersatu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-siswa-hendaknya-bertanggung-jawab-untuk-mengamalkan-nil-639",
            "question": "1.Seorang siswa hendaknya bertanggung jawab untuk mengamalkan nilai-nilai dalam Pancasila terutama sila....    A.1\r\nB.2\r\nC.3\r\nD.4\r\n\r\n\r\n2.Kewajiban adalah keharusan untuk melakukan sesuatu berdasarkan....\r\n\r\nA.Aturan masyarakat\r\nB.Kehendak seseorang\r\nC.Aturan tidak tertulis\r\nD.Norma yang berlaku\r\n\r\n\r\n3.Hak untuk melestarikan dan mempertahankan hidup dan hak memperoleh standar kesehatan tertinggi dan perawatan yang sebaik baiknya termasuk hak....\r\n\r\nA.Kelangsungan hidup\r\nB.Tumbuh kembang\r\nC.Perlindungan\r\nD.Berpartisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1. A.1</em></strong></p><p><strong><em>2. D.Norma yang berlaku</em></strong></p><p><strong><em>3. C.Perlindungan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf kalau salah</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-upaya-upaya-pengembangan-dan-pelestarian-kebu-929",
            "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengunakan-pakayan-adat-dari-daera-masin-masing-merupakan-keragam-442",
            "question": "Mengunakan pakayan adat dari daera masin masing merupakan keragaman yang menujukan adanya perbedaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku bangsa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan suku bangsa atau tradisi<br>Indonesia memiliki berbagai macam kearifan lokal termasuk juga tradisi bangsa yg termuat dalam sempoyan bhineka tunggal ika yg memiliki arti \u201cberbeda beda tetepi tetap satu\u201d<br><br>Bangsa indonesia sendiri juga dianjurkan untuk memiliki kebersamaan yg baik , tidak membedakan ras suku maupun agama. Sebagai mana contoh diatas yg menunjukan adanya perbedaan ras atau suku. Menjadikan kita dapat menjadi diri kita sendiri tanpa memandang orang lain yg bukan berasal dari suku kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dorongan-dan-manifestasi-dinamis-dari-jiwa-45-yang-membangkitkan-201",
            "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menghargai-perbedaan-akan-menciptakan-kehidupn-yang-856",
            "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}